{
    "question": "Sebutkan instumen alat musik yang terkenal di Yunani",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "instrumen alat musik terkenal di yunani adalah Lyra<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persamaan-dan-perbedaan-kanon-amp-akapela-pada-vokal-group-958",
            "question": "Persamaan dan perbedaan kanon &amp; akapela pada vokal group ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perbedaan :<br>\nKanon adalah lagu yg dinyanyikan oleh 2 org atau lebih kelompok penyanyi\ndinnyanyika\u00a0 degn melodi saling kejar\nmengejar. Akapela adalah bentuk vokal grup gaya kapel dan tanpa alat musik\npengiring. Vokal grup adalah menyanyi dengan beberapa org.<br>\npersamaan : sama sama dinyanyikan oleh beberapa org</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kanon dinyanyikan oleh beberapa orang dan saling mengejar<br>amp dinyanyikan kelompok<br>persamaannya:dinyanyikan oleh beberapa orang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-minuman-khas-34-provinsi-d-indonesia-278",
            "question": "Apa minuman khas 34 provinsi d indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "air putih , kopi , teh dan susu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya air putih karena seluruh provinsi bahkan di dunia akan mengkonsumsi air putih<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksut-seni-tari-293",
            "question": "Apa yang dimaksut seni tari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Seni yang mengutamakan gerakan kaki dan tangan...!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berasal-dari-manakah-alat-musik-triangle-584",
            "question": "Berasal dari manakah alat musik triangle",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalau setau saya, triangle berasal dari belanda pada abad ke-16. Karena dulu pertama kali triangle di mainkan oleh komposer professional pada abad ke-16 sperti, Ludwig van beethoven",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-teknik-penambahan-ragam-hias-pada-media-tekstil-957",
            "question": "Apa saja teknik penambahan ragam hias pada media tekstil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ragam hias flora ragam hias fauna ragam hias geometris ragam hias figuratif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lagu-daerah-ntt-sebanyak-banyak-nya-dan-sebisa-mungkin-883",
            "question": "Sebutkan lagu daerah NTT sebanyak - banyak nya dan sebisa mungkin dengan pencipta lagu tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) Desaku : Ibu sud<br>2) Tutu Koda<br>3) Anak kambing saya<br>4) Bolelebo<br>5) Lerang wutun <br>6) O nina noi<br>7) Orere<br>8) Potong bebek angsa<br>maaf penciptanya jarang diketahui cuma itu aja semoga bermanfaat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-seni-rupa-terapan-nusantara-695",
            "question": "Apa yang dimaksud seni rupa terapan nusantara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seni rupa terapan adalah karya seni yang tidak saja dapat dilihat niali seninya , namun juga memiliki fungsi guna",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Seni terapan nusantara merupakan ragam seni rupa yang berkembang disetiap daerah yang tersebar diseluruh nusantara. Ragam seni rupa tersebut lahir dari ekspresi gagasan atau perasaan kreatifitas manusia Indonesia yang mempunyai nilai-nilai budaya nusantara. Nilai-nilai budaya tersebut terekspresi melalui pola kelakuan yang menghasilkan karya seni yang dapat digunakan bagi kehidupan manusia dan bersifat estetis.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-caranya-agar-tokoh-teater-tradisional-dikenal-oleh-msya-808",
            "question": "Bagaimana caranya agar tokoh teater tradisional dikenal oleh msyarkat dan menginspirasi kita\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di sosialisasikan ke acara televisi agar seluruh indonesia dapat menontonnya.\ndan mendidik para penonton melalu lawakannya yg dapat dimengerti bahasanya dan menjaga tutur bahasanya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tentu saja dengan mengenalkannya secara step-by-step melalui mulut ke mulut, dari satu tempat ketempat lain. Dan tentu saja dapat menggunakan media yg sudah ada seperti medsos. Serta idak lupa untuk meninggkatkan sosialisasi kesenian tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-start-renang-gaya-kupu-kupu-dan-gaya-punggung-528",
            "question": "Bagaimana cara start renang gaya Kupu - Kupu dan gaya Punggung ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kupu kupu berdiri membungkuk diatas kolam renang itu yg simple kalo gaya punggung\u00a0<span>\u00a0kedua ujung-ujung jari kaki dikaitkan pada bibir balok start, lakukan sikap membungkuk dengan kedua lengan berada lurus ke belakang, dan pandangan mata diarahkan lurus ke depan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-marching-band-dengan-drum-band-803",
            "question": "Apa perbedaan Marching Band dengan Drum Band?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maching bend = merupakan permainan alat musik di mana alat musiknya sudah lengkap dari drum dan sampai terompet,<br><br>drum band = suatu permainan di mana alat utama yang di gunakan ialah drum <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "DRUMBAND<span>Untuk Brass, mereka kurang lengkap dan cenderung sedikit. Biasanya tidak menggunakan brass ( alat tiup yang ditiup menggunakan logam ). Tapi biasanya menggunakan Pianika sebagai melody sehingga tidak terlalu terdengar bahkan masih ada yang menggunakan\u00a0recorder.</span><span>Untuk Perkusi, biasanya satuan drumband ini di dominasi oleh\u00a0snare drum\u00a0ataupun bass drum, sehingga belum ada balance dalam suara perkusi yang biasanya mereka berperan sebagai dentuman musik yang disajikan.</span>Untuk penampilan biasanya cenderung ke arah Mars-mars dan parade dan tidak terlalu memperhatikan musikalitas.MARCHINGBANDUntuk MarchingBand itu sendiri mereka lebih berkembang daripada drumband<span>dalam segi brass, mereka suda menggunakan alat brass secara keseluruhan ( Trompet, Mellophone, dsb) dan biasanya sudah ada pengelompokan alat berdasarkan tinggi rendahnya suara peralatan (\u00a0High Brass, Middle Brass, dan Low Brass )</span><span>dalam segi perkusi, mereka sudah mengutamakan musikalitas dalam bermain. Mereka sudah mem-Balance\u00a0suara antara suara yang High\u00a0Tension\u00a0hingga Low. Biasanya perkusi juga berperan melodik dalam satu pagelaran</span>dalam color guard, mereka lebih variatif<span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}